逾百河北江西老兵 徒步闖向天安門

2018年09月12日

逾百河北江西老兵 徒步闖向天安門

前日逾千老兵到四川省政府上訪示威，一度與警察衝突。

內地退役老兵維權事件此起彼落。繼前日逾千老兵在成都通宵包圍四川省政府請願，昨日又有消息指，逾百位河北和江西的老兵，擺脫當局控制後，昨日徒步向天安門行進；但結果如何不詳。傳北京多個國家機關都有老兵聚集請願示威，儼成浪潮。

成都老兵昨晨解散

網上消息指，逾千老兵9月10日成都維權包圍省政府，行動震撼全城，但匆匆收場，無果而終。經老兵代表與副省長王一宏會談後，昨日凌晨兩點左右老兵全部解散，各自回家。王承諾本月24日前給予老兵們答覆。

昨日上午有網民在社交網推特貼出一段視頻，指100多名來自河北和江西老兵，擺脫久敬莊（北京收留上訪人士的集中營）控制後，正徒步向天安門行進。但至昨晚再無有關他們的消息。另有一段視頻是一名男子昨上午在天安門附近直播，自稱叫李澤（音），「我在尋找來自全國各地的戰友」。

網傳視頻還顯示，數十名河北籍老兵在北京中南海圍牆外舉行靜坐，警方到場維穩。有消息說今年3月新成立的退役軍人事務部外面和中央軍委周邊，也有大批老兵聚集上訪。這些消息均未得到官方證實。

Twitter/美國之音

上一則
上一則
傳報道踩中共紅線 網易財經遭整改

昨日兇手, 今日「老兵」

呢班老兵可以再一次參與 屠殺

不過角色調轉左
以前佢地係屠殺一方

今日是 被屠殺一方

人必自侮而人侮之

用完即棄

抵撚死老兵

老紅衞兵

所以碌人頭者，人亦碌其頭

呢班廢老當年做呢d陰質野，有得平安退場，唔洗比人搞9已經好好，佢地仲要唔知足，走出黎維權同後生公安dogfight